月入7.5萬 醫生歎無力買樓

醫生, 34歲, 年薪90萬, 未來老婆又是醫生, 這樣的條件也說無能力買樓, 應該做的不是向人家訴苦、埋怨社會, 而是應該好好檢討自己的理財智慧。

富爸爸說的美國情況, 大部份人的FQ (財務智商) 實在太低, 就算是博士、律師、醫生、立法會議員又如何? 財務智慧低得可憐, 一樣會鬧出笑話。

月入7.5萬 醫生歎無力買樓

猶記得09年曾蔭權到電台聆聽市民意見，其中一對醫生律師夫婦說無能力買樓，引來公眾譁然。然而他們不是萬中無一，本報訪問的醫生Kenny也是同樣情況。

Kenny今年34歲，是醫管局的老人科外展醫生，打工9年，現時年收入90萬元，即月入約7.5萬元，他也大歎自己無能力買樓！他更謂：「90萬元未扣除稅款，我今年要交14萬元稅，即每月要交稅萬多元。」

難儲首期 不甘買大埔樓

他在中西區上班，租住西環一間380呎的小房子，月租達1萬元。此外，他是獨子，一人供養父母，每月要交家用1萬至2萬元；作為醫生，他每年又要花2萬至3萬元作專業進修；再加上個人開支約1萬元，每月僅剩下2萬多元積蓄。

「供樓不是問題，最慘是儲不到首期。我不是完全無能力買樓，我有能力買一間400呎的大埔房子，但這不是我所期望。」他說已打消了在中西區買樓的念頭，雖然方便工作，但樓價太高，根本買不起。

退而求其次，他說想買沙田或大圍約600呎的房子，但要交通方便，及10年樓齡以下。「樓價約500萬元，即是首期連裝修費要200萬元，我的積蓄真是不夠，而且有很多押在帳面蝕本的股票上。」

伺機入市 樓價幾年飈倍

他的女友也是醫生，兩人準備在年底結婚，但若樓價仍然高企，即使結婚後都可能暫時租屋。「兩人一起夾錢當然買得起，但樓市周期有起伏，我正等待跌市時機才入市，這幾年來樓價升了一倍！現在我把錢花在更好的住宿及衣食上，不是更好嗎？」

他說曾蔭權幾年來沒有甚麼房屋政策令中產受惠，即使是置安心，他也礙於資格不合而無福消受。梁振英政綱曾說推中產置業貸款計劃，Kenny認為如果有門檻要求，對他來說可能也是無用的。

錢又唔係多，要求又高

住遠啲有咩所謂，出返架車咪得

付出人生最青春時期日日溫書溫足十年成為社會精英, 但結果就只能夠住400尺嘅房仔, 重要日日計住計住去省錢供樓

咪就係，醫生住400尺簡直有失身份

哇，真是好鳩慘wor，一個月儲得兩萬，真是辛苦曬

又要面 又玩股蝕錢 理財白痴 醫生wor

佢講出黎都係求屌醒姐，大家同我屌多兩錢重

好明顯係高分低能仔啦，講野唔用腦

兩個人夾埋搵10幾萬一個月，我計佢扣哂啲雜費都仲會有剩最少8萬啦

又回帶

樓主每月post一次

玩樓換樓架嘛 你而家買間細D既上左車先 升左咪賣囉
你時時嫌平既唔想買 貴既買唔起 咪一世交租幫人供樓囉
冇父幹又要將個面子放到咁貴 唔肯放下身段 咁點發到達 真係以為醫生大哂